直播鏡頭顯霸氣 無人敢上前握手

昨日的人大全會開幕，即將邁入終身制的習近平表現尤其矚目，出場萬眾注目、目空一切；會間更是正襟危坐，霸氣十足；央視直播時只給習一個人特寫鏡頭，其他政要只有合照，營造眾星捧月氣氛，彰顯「習核心」地位。
上台6年 表情越趨倨傲
記者比較習上台6年、出席6次人大全會央視直播片段，可以看出習隨着自己權力地位鞏固，出場的神情及步履也一年一年變化。2013年3月上台後，首次出席人大會議的習，緊跟在胡錦濤後面，頻向台上台下微笑招手。2014年3月人大全會，習出場時雖已獨領鰲頭，但笑容猶在，且李克強緊隨其後。到2015年3月習出席兩會時，與李距離拉遠至少隔3、4米，神情也變得嚴肅倨傲；2017年兩會開幕會，習、李出場距離進一步拉大，相距至少5、6米。昨日人大開幕會，隨着迎賓曲一響，全場起立鼓掌，習大步走出，電視鏡頭只跟拍習一人，甚至沒見李克強隨後的畫面。
央視直播令人聯想40多年前毛澤東時代「東方紅、太陽升」全場山呼萬歲景象；以及今時今日北韓開會，領袖一出如君臨天下，旭日東升。央視直播所見，習在會議全程正襟危坐，目不斜視，一副帝王相，霸氣十足；大會結束，習甩手離場，沒與他人互動，主席台也無人敢走出位置與他握手，直到習離場後眾人才熱烈互動，彼此握手問好。

有冇片段比較睇吓

果然支那人係適合帝制的

經濟學人2013年預測準到

竟然冇人下跪

泛民好快三呼萬歲

11號先正式登基

習大大反共反貪

蓋清你班同事點睇，有冇咩指示

習近平毒撚氣場毒到冇人敢行近

民主中國個班友呢？
出嚟叫未？

好想去聽下啲廢老點講

終於結束左一黨專政
成功爭取

習大大真係改革

真黃帝

勁呀，習總真係習種

幾時拆左天安門老毛張相，習大帝靚仔D

恢復帝制﹐復興華夏文化傳統！

普京都唔敢做到咁出位
習帝

想像圖